以史為鑑 - 1980年代南韓光洲事件與六月民主化運動

光洲事件基本上同香港情況差唔多，不過韓國本身國家。(利申先，我唔鐘意韓國）但你唔可以否認佢地既抗爭。
不過點都好，光洲事件簡單小小講當時1980年南韓政府派出軍隊鎮壓民主化運動。
實施戒嚴令 禁止集會。學生同抗爭者掠奪軍工廠及後備軍的軍械庫，繳獲了裝甲車的武器及TNT等。並到去電視台放火(SOURCE - WIKI)。
係今時今日，解放軍出唔到黎情況下已經比當年光洲抗爭＂真槍實彈＂好運了一點。任何獨裁政權做既野都係差唔多都唔洗多講。光洲事件抗爭模式係搶軍隊武器，但不辛的是最終示威者殺既殺 捉既捉。運動當刻係失敗既，但埋下後來1987年既六月民主運動實行直接普選既種子。但要留意既係，單靠民間力量係不足以推翻政府，因為就算南韓係主權國家都好，1987年都係由擁有政治能力同體制入面既盧泰愚主導。最後政治亂局先開始平息。而大家都有眼見而家佢地權力可以趕總統下台。

－除左民間抗爭之外，究竟有無方法香港可以介入到共產黨政治拉倒習近平落馬? 聽落好似係舊六四論調幫助內地民主化，但其實唔係呢樣野。係有無分開分化中國人或者用香港做本送彈藥加重中國內部權鬥程度足以令習近平落台。雖然你話美國唔會幫香港人手，但美國不停撚習近平狗 有無熟識中國政治既人可以搵到缺口送多佢一程上煤山呢?

光洲運動WIKI
歷史記錄片 光洲事件

＊有無方法分開分化中國人

無警察點算好呀?

"光州進入了短暫的自治時期，並相繼成立了「5.18 收拾對策委員會」和「學生收拾對策委員會」。前者主要擔任與戒嚴軍的談判工作，而後者則負責對市民的管理協調工作。光州市民發揮團結互助精神，家庭主婦主動給示威者送飯，很多沒參加示威的女學生和女職員則到醫院捐血救治傷者。在此期間，光州沒有發生一件治安犯罪事件。"

推

同埋近年烏克蘭

UPUPUP

UP